《**王道之狗**》，[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[安彥良和的](../Page/安彥良和.md "wikilink")[歷史漫畫](../Page/歷史漫畫.md "wikilink")，描述時代轉變兩位青年的故事。

## 內容描述

王道之狗主角為[日本](../Page/日本.md "wikilink")20世紀初虛構人物。--風間一太郎與加納周助兩位；因為顛覆日本軍政政府而被發送到[北海道荒野強迫勞動的青年](../Page/北海道.md "wikilink")。在一次難得機會裡，囚鏈一起的兩主角共同逃獄。在得到北海道[原住民](../Page/原住民.md "wikilink")[蝦夷人](../Page/蝦夷.md "wikilink")(現稱[阿伊努人](../Page/阿伊努人.md "wikilink"))的幫助下，兩人逃過官兵的追殺。他们偶遇[柔術大師武田惣角並且見識到日本政府迫害蝦夷人的情況](../Page/柔術.md "wikilink")。後故事發展中，加納與夥伴風間成為各自追求不同理念的敵人。

## 主要角色

  - **加纳周助**：主角，神奈川县多摩人，[自由党员](../Page/自由黨_\(日本1881年\).md "wikilink")，参加过[秩父事件](../Page/秩父事件.md "wikilink")。[朝鲜](../Page/朝鲜.md "wikilink")[甲申政变后](../Page/甲申政变.md "wikilink")，参加自由党激进派组织的朝鲜渡航计划，准备推翻当时的朝鲜政府。结果遭警察追捕，以伤害罪判处9年徒刑，发配北海道修筑石狩道路。施工中，和风间一太郎一同逃亡，被虾夷人西出所救，化名虾夷族人“**库**”，到当地开垦农场主德弘正辉家劳动。在柔术大师[武田惣角指点和举荐下](../Page/武田惣角.md "wikilink")，参加北海道大演武，以虾夷人身份成为甲申事变后逃亡日本的朝鲜政治家[金玉均的保镖](../Page/金玉均.md "wikilink")，得到了“**贯真人**”的名字。
  - **风间一太郎**：主角，[新潟县高田人](../Page/新潟县.md "wikilink")，[自由党激进派](../Page/自由党.md "wikilink")“天诛党”人，因[高田事件杀人罪被判十年](../Page/高田事件.md "wikilink")，发配[北海道修筑石狩道路](../Page/北海道.md "wikilink")。施工中，和加纳周助一同逃亡，被[虾夷人西出所救](../Page/虾夷人.md "wikilink")，化名虾夷族人“**奇姆伊**”，到当地开垦农场主德弘正辉家劳动，和德弘的妻妹容交好。后来杀死了来北海道寻找金矿的技师**财部数马**，用他的身份离开北海道，通过古河财阀的关系到[陆奥宗光手下任职技正](../Page/陆奥宗光.md "wikilink")，不惜一切手段追逐权力。
  - **容**：女主角，虾夷人，北海道开垦农场主德弘正辉妻子的妹妹。深爱着风间，在马厩中和他结合了。同时也爱着加纳，但是看不贯他一本正经的性格。风间以财部数马的名字离开北海道的时候，是她亲自划木舟送到轮船上的。当时，风间许诺将带容到东京。但知道风间性格的容，并不相信诺言，在用身体诱惑加纳带自己离开而没有成功后，到函馆做了歌舞伎。在这里，容见到了护送金玉均前往东京，已经改名为贯真人的加纳。加纳杀死追杀[金玉均的杀手后](../Page/金玉均.md "wikilink")，强迫容接受了自己。炸毁亚细亚丸的事件中，加纳告诉风间容的下落，风间带容去了美国，但是两人的感情并不融洽。回到美国后，聆听陆奥教诲的风间发现容才是自己的真爱，但是随即被加纳杀死。面对满身是血的两个人，容说“反正我总是孤独一个人，我已经习惯了”。后来容成了一位支援亚洲革命的女杰。加纳在三州田要塞的时候，仍然携带着容的照片。
  - **西出**：虾夷族猎人，壮汉，心地善良，从密林中救出加纳和风间，带到了德弘的农场。后因为心爱的女孩子被卖走，追到港口打死了买主，被判处无期徒刑。

## 登场历史人物

《王道之狗》中，有大量的历史人物登场，其中有与主角关系密切，影响剧情的，也有仅仅露脸的。

  - **[武田惣角](../Page/武田惣角.md "wikilink")**：漫画中第一位登场的真实历史人物，[大东流合气柔术大师](../Page/大东流合气柔术.md "wikilink")。在[北海道教授了加纳柔术](../Page/北海道.md "wikilink")，并向[北海道厅长官推荐他做](../Page/北海道厅.md "wikilink")[金玉均的](../Page/金玉均.md "wikilink")[保镖](../Page/保镖.md "wikilink")。
  - **[陆奥宗光](../Page/陆奥宗光.md "wikilink")**：日本明治维新时代的政治家，农商大臣、外务大臣。在漫画中，是为求获取利益不择手段的[马基雅维利主义者](../Page/马基雅维利.md "wikilink")。风间一太郎离开[北海道后](../Page/北海道.md "wikilink")，一直追随他。
  - **[胜海舟](../Page/胜海舟.md "wikilink")**：退休的海军卿，因面象看上周助，传授其亚洲主义的价值观。
  - **[德弘正辉](../Page/德弘正辉.md "wikilink")**：[北海道的开拓者](../Page/北海道.md "wikilink")。开设农场，教授[虾夷人农业技术](../Page/虾夷人.md "wikilink")。在漫画的第一卷中，德弘留下了西出带去的加纳和风间。
  - **[金玉均](../Page/金玉均.md "wikilink")**：朝鲜[开化派领导人](../Page/开化派.md "wikilink")，因[甲申事变流亡日本](../Page/甲申事变.md "wikilink")，因不信任日本人雇扮作虾夷人的周助做保镖。
  - **[李鸿章](../Page/李鸿章.md "wikilink")**：[北洋大臣](../Page/北洋.md "wikilink")，清国实权人物。
  - **[孫文](../Page/孫文.md "wikilink")**：中國革命家，於劇情後期登場，意圖推翻[清朝腐敗政權](../Page/清朝.md "wikilink")。

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:北海道背景作品](../Category/北海道背景作品.md "wikilink")
[Category:明治時代背景作品](../Category/明治時代背景作品.md "wikilink")
[Category:朝鮮高宗時期背景作品](../Category/朝鮮高宗時期背景作品.md "wikilink")
[Category:光緒時期背景作品](../Category/光緒時期背景作品.md "wikilink")